# Korean translation for gfxboot-theme-ubuntu
# Copyright (c) (c) 2006 Canonical Ltd, and Rosetta Contributors 2006
# This file is distributed under the same license as the gfxboot-theme-ubuntu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gfxboot-theme-ubuntu\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2006-03-18 12:14:59.394968+00:00\n"
"PO-Revision-Date: 2009-04-07 08:19+0000\n"
"Last-Translator: Seongho Choo <somebody@kangwon.ac.kr>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2009-04-09 00:00+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"

#. ok button label
#. txt_ok
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. cancel button label
#. txt_cancel
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. reboot button label
#. txt_reboot
msgid "Reboot"
msgstr "리부트"

#. continue button label
#. txt_continue
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#. txt_bootoptions
msgid "Boot Options"
msgstr "부트 옵션"

#. window title for exit dialog
#. txt_exit_title (see txt_exit_dialog)
msgid "Exiting..."
msgstr "종료 중..."

#. txt_exit_dialog
msgid ""
"You are leaving the graphical boot menu and\n"
"starting the text mode interface."
msgstr ""
"그래픽 부트 메뉴를 중지하고\n"
"텍스트 모드 환경에서 시작합니다."

#. txt_help
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. info box title
#. txt_info_title
msgid "Boot loader"
msgstr "부트 로더"

#. error box title
#. txt_error_title
msgid "I/O error"
msgstr "입출력 오류"

#. boot disk change dialog title
#. txt_change_disk_title
msgid "Change Boot Disk"
msgstr "부트 디스크 변경"

#. txt_insert_disk
#, c-format
msgid "Insert boot disk %u."
msgstr "부트 디스크 %u을(를) 넣어주십시오."

#. txt_insert_disk2
#, c-format
msgid ""
"This is boot disk %u.\n"
"Insert boot disk %u."
msgstr ""
"이것은 부트 디스크 %u입니다.\n"
"부트 디스크 %u를 넣어주십시오."

#. txt_insert_disk3
#, c-format
msgid ""
"This is not a suitable boot disk.\n"
"Please insert boot disk %u."
msgstr ""
"올바른 부트 디스크가 아닙니다.\n"
"부트 디스크 %u을(를) 넣어주십시오."

#. password dialog title
#. txt_password_title
msgid "Password"
msgstr "암호"

#. Keep the newlines and spaces after ':'!
#. txt_password
msgid ""
"Enter your password:   \n"
"\n"
"\n"
msgstr ""
"비밀번호를 입력하여 주십시오:   \n"
"\n"
"\n"

#. dvd warning title
#. txt_dvd_warning_title
msgid "DVD Error"
msgstr "DVD 오류"

#. txt_dvd_warning2
msgid ""
"This is a two-sided DVD. You have booted from the second side.\n"
"\n"
"Turn the DVD over then continue."
msgstr ""
"이것은 양면 DVD입니다. 두 번째 면으로 부팅해야 합니다.\n"
"\n"
"DVD를 바꿔 넣은 후 계속하십시오."

#. power off dialog title
#. txt_power_off_title
msgid "Power Off"
msgstr "시스템 종료"

#. txt_power_off
msgid "Halt the system now?"
msgstr "시스템을 중지하시겠습니까?"

#. txt_password
msgid "Password\n"
msgstr "비밀번호\n"

#. button label for other/more options
#. txt_other_options
msgid "Other Options"
msgstr "기타 설정"

#. label for language selection
#. txt_language
msgid "Language"
msgstr "언어"

#. label for keymap selection
#. txt_keymap
msgid "Keymap"
msgstr "키 맵"

#. label for installation mode selection
#. txt_modes
msgid "Modes"
msgstr "모드"

#. Shown on main menu to point out that more boot options are on F4.
#. txt_modes_help
msgid "Press F4 to select alternative start-up and installation modes."
msgstr "시작과 설치 모드를 번갈아 바꾸려면 F4 키를 눌러주십시오."

#. label for modes menu
#. txt_mode_normal
msgid "Normal"
msgstr "일반 모드"

#. label for d-i mode menu
#. txt_expert_mode
msgid "Expert mode"
msgstr "전문가 모드"

#. title for accessibility menu
#. txt_access
msgid "Accessibility"
msgstr "접근성 기능"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_none
msgid "None"
msgstr "없음"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_v1
msgid "High Contrast"
msgstr "고대비"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_v2
msgid "Magnifier"
msgstr "돋보기"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_v3
msgid "Screen Reader"
msgstr "스크린 리더"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_brltty
msgid "Braille Terminal"
msgstr "점자 터미널"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_m1
msgid "Keyboard Modifiers"
msgstr "키보드"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_m2
msgid "On-Screen Keyboard"
msgstr "화상 키보드"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_m3
msgid "Motor Difficulties - switch devices"
msgstr "운동 장애 - 장치 변경"

#. label for accessibility menu
#. txt_access_all
msgid "Everything"
msgstr "모두"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_ubuntu
msgid "^Try Ubuntu without any change to your computer"
msgstr "설치하지 않고 우분투 사용해 보기(^T)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_kubuntu
msgid "^Try Kubuntu without any change to your computer"
msgstr "설치하지 않고 쿠분투 사용해 보기(^T)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_edubuntu
msgid "^Try Edubuntu without any change to your computer"
msgstr "설치하지 않고 에듀분투 사용해 보기(^T)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_xubuntu
msgid "^Try Xubuntu without any change to your computer"
msgstr "설치하지 않고 주분투 사용해 보기(^T)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_ubuntu_mid
msgid "^Try Ubuntu MID without any change to your computer"
msgstr "컴퓨터 변경없이 우분투 MID 사용해보기(^T)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_ubuntu_netbook_remix
msgid "^Try Ubuntu Netbook Remix without any change to your computer"
msgstr "컴퓨터 변경없이 우분투 넷북 리믹스 사용해보기(^T)"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_xforcevesa
msgid "Safe graphics mode"
msgstr "안전 그래픽 모드"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_driverupdates
msgid "Use driver update disc"
msgstr "드라이버 업데이트 디스크 사용"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_text_ubuntu
msgid "^Install Ubuntu in text mode"
msgstr "텍스트 모드에서 우분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_text_kubuntu
msgid "^Install Kubuntu in text mode"
msgstr "텍스트 모드에서 쿠분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_text_edubuntu
msgid "^Install Edubuntu in text mode"
msgstr "텍스트 모드에서 에듀분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_text_xubuntu
msgid "^Install Xubuntu in text mode"
msgstr "텍스트 모드에서 주분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_ubuntu
msgid "^Install Ubuntu"
msgstr "우분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_kubuntu
msgid "^Install Kubuntu"
msgstr "쿠분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_edubuntu
msgid "^Install Edubuntu"
msgstr "에듀분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_xubuntu
msgid "^Install Xubuntu"
msgstr "주분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_ubuntu_server
msgid "^Install Ubuntu Server"
msgstr "우분투 서버 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_ubuntustudio
msgid "^Install Ubuntu Studio"
msgstr "우분투 스튜디오 설치(^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_ubuntu_mid
msgid "^Install Ubuntu MID"
msgstr "우분투 MID 설치(^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_ubuntu_netbook_remix
msgid "^Install Ubuntu Netbook Remix"
msgstr "우분투 넷북 리믹스 설치(^I)"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_workstation
msgid "Install a workstation"
msgstr "워크스테이션 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_server
msgid "Install a server"
msgstr "서버 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_oem
msgid "OEM install (for manufacturers)"
msgstr "OEM 설치 (제조사 용)"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_lamp
msgid "Install a LAMP server"
msgstr "LAMP 서버 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_ltsp
msgid "Install an LTSP server"
msgstr "LTSP 서버 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_ltsp_mythbuntu
msgid "Install a Diskless Image Server"
msgstr "디스크 없는 이미지 서버 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_cli
msgid "Install a command-line system"
msgstr "명령행 시스템 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_minimal
msgid "Install a minimal system"
msgstr "최소 시스템 설치"

#. Installation mode.
#. txt_menuitem_minimalvm
msgid "Install a minimal virtual machine"
msgstr "최소 가상 머신 설치"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_check
msgid "^Check disc for defects"
msgstr "디스크 결함 확인(^C)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_rescue
msgid "^Rescue a broken system"
msgstr "망가진 시스템 복구 (^R)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_memtest
msgid "Test ^memory"
msgstr "메모리 테스트 (^M)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_hd
msgid "^Boot from first hard disk"
msgstr "첫 번째 하드 디스크로 부팅 (^B)"

#. Boot option.
#. txt_option_free
msgid "Free software only"
msgstr "자유 소프트웨어 전용"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_dell_factory_recovery
msgid "^Dell Automatic Reinstall"
msgstr "델(Dell) 자동 재설치 (^D)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_install_mythbuntu
msgid "^Install Mythbuntu"
msgstr "미스분투 설치 (^I)"

#. Boot menu item; a ^ prefix indicates a unique accelerator key.
#. txt_menuitem_live_mythbuntu
msgid "^Try Mythbuntu without any change to your computer"
msgstr "컴퓨터 변경 없이 미스분투 사용해 보기 (^T)"
